警方：不明白為何拘捕疑犯後馬上被要求出示委任證

警方行動部高級警司汪威遜表示，昨日灣仔4時許有銀行受10名黑衣人破壞，警方拘捕3名涉嫌刑事毀壞等罪行的人士期間，有3人衝擊防線亦涉阻差辦公被捕。他說，現場環境非常混亂，附近市民不知為何會叫囂及鼓譟，強調該處當時是罪案現場，不明白為何要叫囂及鼓譟，有關人員要拘捕疑犯外還要控制現場，以免有人搶犯，因此有關人員有需要的防暴裝備。

汪威遜又說，不明白為何現時警方拘捕疑犯後，大家會馬上要求警察出示委任證，相信大家能夠明白誰人破壞法治及犯法，當有人不論是市民或警察捉人時，第一件事做的相信是幫忙控制壞人，不是要求查看委任證。

汪威遜表示，當警察拘捕一個人的時候，要用手捉著對方，對方會反抗，加上旁邊可能有人會上前搶犯，難道要叫人稍等再拿出委任證，這是沒有可能。他說，警方就展示委任證有清楚機制，可以的情況下就盡快展示。

同場加映：
《警察通例》第20章14條列明：「便衣人員不論是否當值，在與巿民接觸和行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。在案發現場的便衣人員，須將委任證掛在顯眼的地方，讓人易於辨認其身分。」

眾新聞向警方公共關係科，查詢上述警員的言行可有違反《警察通例》，警方未有正面回應，僅重覆《警察通例》內容：「根據《警察通例》，便衣人員在與市民接觸和行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。如市民提出要求，軍裝警務人員應出示委任證，除非情況不容許；或出示委任證會影響警隊行動及／或危及有關人員的安全；或要求不合理。」

即係咁
汪威遜為份工頂硬上
但鳩噏都要有邏輯嘅
老頂出盡奶力想分化和勇
你條契弟硬係派膠陀衰家

推

汪汪汪

佢地講俾自己人聽
繼續洗腦
好似d小粉紅咁

你唔需要明
你狗一隻唔明唔緊要ga
你跟通例做就得

一早Show定出嚟咪唔會叫你出示囉

想習慣恐怖分子揸住枝槍周街行

點解依隻狗既屋企人咁少人關心下

連登最大共識捉唔捉鬼係現場前線決定

行使公民權利需要同你解釋？

錯
佢係本身個人已經咁柒
極度自以為是既文盲一個
你留意佢講野係極度自信
以為自己講野好叻
試下上台比人質詢
比人boo到老母都唔認得

其實佢會唔會認為自己咁答好撚醒

白卡佬係唔會明呢啲野

明知點解??
唔睇警察通例都睇下警訊啦

都啱嘅 班狗拎藍卡仲有綠卡
我依啲白卡真心唔明

汪威遜：屌！搵食啫！

會
你睇佢講野表情七情上面勁自信
明明頭又禿，樣又柒，講野好似含住條撚咁
狗果然係唔知醜

講人禽之別

你唔show張委任證，我點知你乜水，政府都有教，所有公職人員執行職務前，一定要清晰展示身份

汪汪遜咁講預咗，由佢亂吠

各類狗隻智商排行榜（暫時評分）：
鄧 > 盧 > 李 > 謝、郭
> 江 > 譚 > 其餘狗隻 > 汪

原來香港綁架係合法嘅

真係當警察通例冇到

因為好多假警察係街

佢地全部係到吠

因為是常識，唔識？

一陣又改通例架啦

咁做賊係唔需要任何證明嘅

push

今朝大大單冒警搶劫案佢地都可以當無到

up

有人唔做去做狗
我啲報應會報落你仔女度

綠甴, 殺人犯, 屌你老母

乜都唔明白 全班都弱智?

警察通例燒撚佢喇

考乜撚警
搞咩警校

冇紀律根本唔需要咁多野

有手有腳做野唔經大腦就做得

汪

得佢講無人講嗰陣以為自己好另，擺佢喺台灣，粒聲佢都出唔到

拉人果陣本身就要帶上出示委任證，因為果陣已經用緊職權
有時真係唔明點解啲記者比佢鳩up完就算

如果個個都係利君雅咁識追問就真係好有用

冇委任證,任何人冒警搶野都得啦

吾駛出示委任證？其實係咪可以打柒佢，點知係咪假冒

追問係一個技巧嚟
講緊記者本身即時反應
同埋佢哋夠唔夠薑追問

屌你老母因為冇一隻狗係有正義樣囉on9

咁你之後有無出示過先？全部人喎，唔好一個閃電show當係喎

呢條撚樣每次講野都好嬲打

唔出示委任證，咁賊同縛匪都話自己差人咁點分呀？

屌你 你係要一早show定囉

汪汪喂

其他人拘捕一定比人話非法禁錮
咁你班狗唔表明身份咪又即係非法禁錮

去到依家，佢話警察執法期間殺死人，你都吹佢唔脹。

既然拉人就係差佬 咁我都可以係差佬姐

繼續汪啦 仆街程度拍得住肛狗

不明白為何
=

點知你係咪劫匪

雖然黑警仲衰過劫匪

道理人人都明但已經冇用 佢哋大過法律

Agger
Common sense 咁諗可以諗到
通例更加寫到明
所以算鳩數啦

（幫P牌推熱門）集思廣益，由老豆搵仔建立手足資訊群組

今日(1月1日)傍晚6時許，一名姓黃(63歲)男子，途經屯門警署100米外的建榮街25號，突遭2名自稱警員的男子截停，要求查閱身份證。黃見對方身形強壯如電視劇的警察般，即使對方沒有出示委任證件亦不虞有詐配合調查。

期間，對方突然搶走事主內有21萬港元現金的紙袋，旋即轉身逃去。黃此時才如夢初醒，察覺對方並非警員，截查他是企圖搶劫，他試圖追截不果，無奈報警求助。

警方經初步調查後，把案件列作冒警及盜竊，交由屯門警區刑事調查隊跟進，正追緝2名涉案的冒警男子，他們年約30歲、身高約1.7米；其中一人身材強壯及蓄短黑髮，案發時身穿綠色外套及藍色長褲；另一人中等身材，案發時身穿黑色長袖上衣及長褲。

一睇樣已經知道「張飛系」
老粗一個

唯一剩返受害者私人檢控 睇下到時會係咩樣

法治

你一開始有掛pass
咪無人嘈囉
on99

點知你係唔係真警？我唔想冇左21萬

你啲弱智狗活喺自己個世界梗係乜尻都唔明白喇

你件衫有個位擺委任證
你有冇擺先 死黑警
成班作賊心虛

唔明屌到明

街招新聞真係一流

幾撚勁呀 警例完全當無到

「相信大家能夠明白誰人破壞法治及犯法」
市民梗係明白，咪你班魔警同唔show委任證嘅冒警破壞法治同犯法囉

一班人有棍有槍就警察呀?
玩具槍大把文具舖都有
點知你係咪冒警呀

所以咪咁多人冒警搶劫囉傻鳩

食屎啦

各類狗隻智商排行榜（暫時評分）：
鄧 > 盧 > 李 > 謝、郭
> 江 > 譚 > 吳 > 其餘狗隻 > 汪

香港市民又說，不明白為何現時數以百萬計示威者多次和平遊行後，香港政府都沒有滿足市民的訴求，相信大家能夠明白誰才是這件事的始作俑者，當有一個地方經常發生遊行示威時，第一件事應該反思誰才是維一有實權可以用一句話改變整件事的發展，而不是說一班守護香港而且土生土長、被搶奪資源和受到欺壓的居民。

Tvb膠劇：警察！咪走！

有人被偷21萬
黎緊新年又係機會

年近歲晚

你冇證憑乜拉人？ 你話你係警察就係？
呀豬呀狗都可以話自己係警察？

可能以為額頭鑿住「警察」兩粒字

所以班曱甴咪唔明點解愈拉愈多人屌鳩你囉

心理戰術嚟

明白 下次幫手撳低d壞人

點知你地係咪恐怖分子呀？
無幫手打柒你都唔知錯

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

推上熱門

[行動] 教協「無懼白色恐怖 堅守教育專業」教育界集會

佢咁講已經係知法犯法

狗唔識字是常識吧。

冇委任証疑似警員截查市民 強搶六旬漢21萬現金

咁都要問因為你係賊囉

𨳒佢老母想收改歷史 ? 通例早就講明要出示委任證㗎啦

你up乜鳩呀

掛心口 膊頭咪得
繼續賴啦

我細個都唔明校規點解小息要即刻停係到唔比郁啦
要你明架咩？你唔明就通例都唔洗守？